\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Die bange Nacht}

\beginsong{Die bange Nacht}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/diebangenacht2} 

\beginverse 
\vspace{0.4cm}
2. Du junges Gras, was st\chord{H^7}ehst so gr\chord{e}ün? Musst b\chord{a}ald wie l\chord{e}auter R\chord{a}öslein bl\chord{H^7}ühn, \\
Mein B\chord{e}lut ja soll dich f\chord{H^7}ärben. Den \chord{G}ersten Schluck ans Schwert die H\chord{D}and, \\
den t\chord{e}rink ich, für mein Vaterl\chord{H^7}and zu st\chord{e}erben, zu st\chord{H^7}erb\chord{e}en. \\
\endverse

\beginverse 
3. Und schnell den zweiten h\chord{H^7}interdr\chord{e}ein, und d\chord{a}er s\chord{e}oll für die Fr\chord{a}eiheit s\chord{H^7}ein, \\
Der zw\chord{e}eite Schluck vom H\chord{H^7}erben. Dies R\chord{G}estchen, nun, wem bring ich's gl\chord{D}eich? \\
Das R\chord{e}estchen dir, o römisch R\chord{H^7}eich. Zum St\chord{e}erben, zum St\chord{H^7}erb\chord{e}en. \\
\endverse

\beginverse 
4. Dem Liebchen - doch das G\chord{H^7}las ist l\chord{e}eer, die K\chord{a}ugel s\chord{e}aust, es bl\chord{a}itzt der Sp\chord{H^7}eer; \\
Bringt m\chord{e}einem Kind die Sch\chord{H^7}erben. Auf, \chord{G}in den Feind wie Wetterschl\chord{D}ag. \\
O R\chord{e}eiterlust, am frühen T\chord{H^7}ag. Zu st\chord{e}erben, zu st\chord{H^7}erb\chord{e}en. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
	Worte: Georg Herwegh, 1841 -
	Weise: Justus Wilhelm Lyra, 1843\\
	GB: 54
\end{angaben}